<罷定唔罷？95後MT仔自白>

<罷定唔罷？95後MT仔自白>

小弟而係家一間外資銀行嘅MT仔，眼見有唔少batch mate、舊同學對星期一罷唔罷十五十六，我有少少嘢想同您哋講。

我係一個好typical 嘅香港男仔，岀身小康之家，DSE 之後升讀一間本地大學，然後一番努力之後入到某外資行嘅MT program。收到一紙聘書之後，好開心終於可以同屋企人講，「媽，我得咗喇！」

所以，我同絕大部份嘅您哋一樣，好珍惜自己份工，亦都希望照住corporate ladder 一步一步向上爬，喺自己嘅領域發光發亮。

猶記得有個MD同我哋呢班MT仔講過，Trainee 嘅特色就係要承擔early responsibility 同要be outspoken。

而香港現正處於一個水深火熱嘅時刻，每日都有義士冒住犧牲前途嘅危險去為我哋所珍惜嘅核心價值而奮鬥。我哋去到呢一刻已經再無愛惜羽毛嘅空間，更無人有資格坐享義士喺前線擋子彈所帶嚟嘅成果。

我深信「承擔early responsibility」同「be outspoken」呢兩項特質唔單止應該應用喺企業traniee 嘅身份上，更適用於您作為「香港年輕人」嘅primary identity 。

試諗下，喺面對大是大非嘅情況下，8月5號您都仍然選擇「韜光養晦」，您就係逃避𡁵作為香港人都應該肩負嘅公民責任，喪失be outspoken 嘅機會。With due respect，懦弱如斯，何談「承擔early responsibility」？更有負社會對我哋嘅期望。

明白您哋可能自命沉默大多數，政治取態更有所不同。但姑勿論您嘅立場如何，我相信大家亦可以係8月5號中揾到各自訴求中嘅最大公因數，亦即係成立獨立調查委員會。呢個合理亦卑微嘅訴求係解決社會矛盾嘅第一步，要寸步不讓地逼使政府踏岀呢一步，否則我哋只能眼睜睜睇著國際金融中心逐漸褪色，慢慢淪落到成為一個中國普通城巿。

如果您怕罷工會影響公司對您嘅睇法，覺得您唔夠committed的話，請AL然後去七區集會work remotely 吧。渣打同花旗都已經表態話喺唔影響客戶嘅情況下，尊重員工表達意見嘅自由喇。懇請大家8月5號都企岀黎，行使基本法27條賦予我哋罷工嘅權利。

為香港，為義士，this is the least we can do。

再退一步喇，今日已經係星期六，如果您之前心大心細拎唔切AL，不如您星期一朝早翻去同reporting manager 講，拎半日AL，下畫再翻七區集會啦好無？千萬唔好覺得罷得半日，不如算數。Better late than never 。

沙田嘅朋友，星期一百步梯見。